msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-26 21:20+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-09-27 13:37+0000\n"
"Last-Translator: Nickel <psb3421@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://waldo.team/projects/"
"solasta-unfinished-business/spells/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Condition/&ConditionAcidClawsDescription"
msgid "Armor class is lowered by 1."
msgstr "방어도 1 감소."

msgctxt "Condition/&ConditionAcidClawsTitle"
msgid "Acid Burn"
msgstr "산성 화상"

msgctxt "Condition/&ConditionBoomingBladeDescription"
msgid ""
"At 5th level, attacks triggered by this cantrip deals an additional 1d8 "
"thunder damage. The damage further increases by 1d8 at 11th and 17th levels."
msgstr "5레벨부터, 이 캔트립의 공격은 1d8 추가 천둥 피해를 가합니다. 11, 17레벨에 피해량이 1d8씩 추가로 증가합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionBoomingBladeSheathedDescription"
msgid ""
"You are sheathed in booming energy. If you willingly move 5 feet or more, "
"you take thunder damage."
msgstr "폭음 에너지에 감싸였습니다. 5ft 이상 자의적으로 움직일 경우, 천둥 피해를 입습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionBoomingBladeSheathedTitle"
msgid "Sheathed"
msgstr "폭음에 감싸임"

msgctxt "Condition/&ConditionBoomingBladeTitle"
msgid "Booming Blade's sheath"
msgstr "폭음검의 감싸임"

msgctxt "Condition/&ConditionMindSpikeDescription"
msgid "Subtracts 1d4 from the next saving throw."
msgstr "다음 내성굴림에서 1d4 차감."

msgctxt "Condition/&ConditionMindSpikeTitle"
msgid "Mind Spike"
msgstr "정신 쐐기"

msgctxt "Condition/&ConditionResonatingStrikeTitle"
msgid "Resonance"
msgstr "공명"

msgctxt "Condition/&ConditionSunlightBladeDescription"
msgid ""
"At 5th level, attacks triggered by this cantrip deals an additional 1d8 "
"radiant damage. The damage further increases by 1d8 at 11th and 17th levels."
msgstr ""
"5레벨부터, 이 캔트립으로 유발된 공격은 추가로 1d8 광휘 피해를 가합니다. 11, 17레벨에 추가 피해가 1d8씩 증가합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionSunlightBladeTitle"
msgid "Sunlit Blade's burn"
msgstr "햇빛 칼날 화상"

msgctxt "Condition/&ConditionWrackDescription"
msgid "You are unable to take the dash or disengage action."
msgstr "질주 또는 이탈 행동을 취할 수 없습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionWrackTitle"
msgid "Wracked"
msgstr "고문됨"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBoomingBladeFormat"
msgid "Booming Blade!"
msgstr "폭음검!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBoomingBladeLine"
msgid "{0} sheaths {1} with Booming Blade! (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 폭음검으로 감쌌습니다! (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageResonatingStrikeFormat"
msgid "Burning Blade!"
msgstr "타오르는 칼날!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageResonatingStrikeLine"
msgid "{0} burns {1}! (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 불태웁니다! (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSunlightBladeFormat"
msgid "Sunlit Blade!"
msgstr "햇빛 칼날!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSunlightBladeLine"
msgid "{0} illuminates {1} with Sunlit Blade! (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 햇빛 칼날로 빛냅니다! (+{2})"

msgctxt "Spell/&AcidClawsDescription"
msgid ""
"Your fingernails sharpen, ready to deliver a corrosive attack. Make a melee "
"spell attack against one creature within 5 ft of you. On a hit, the target "
"takes 1d8 acid damage and has armor class lowered by 1 for 1 round (not "
"stacking)."
msgstr ""
"손톱이 날카로워져, 부식성 공격을 가할 수 있게 해줍니다. 5ft 내의 크리쳐 하나에게 근접 주문공격 1회를 가합니다. 적중 시, 대상은 "
"1d8 산성 피해를 입고, 대상의 AC가 1라운드 간 1 감소합니다(누적되지 않음)."

msgctxt "Spell/&AcidClawsTitle"
msgid "Acid Claws"
msgstr "산성 발톱"

msgctxt "Spell/&AirBlastDescription"
msgid "Fire a blast of focused air at your target."
msgstr "대상에게 압축된 공기의 탄환을 날립니다."

msgctxt "Spell/&AirBlastTitle"
msgid "Air Blast"
msgstr "공기탄"

msgctxt "Spell/&BladeWardDescription"
msgid ""
"You extend your hand and trace a sigil of warding in the air. Until the end "
"of your next turn, you have resistance against bludgeoning, piercing, and "
"slashing damage dealt by weapon attacks."
msgstr ""
"손을 뻗어 허공에 보호의 인장을 그립니다. 시전자의 다음 차례 종료까지, 시전자는 무기공격에 의한 타격, 관통, 참격 피해에 저항을 "
"얻습니다."

msgctxt "Spell/&BladeWardTitle"
msgid "Blade Ward"
msgstr "도검 방비"

msgctxt "Spell/&BoomingBladeDescription"
msgid ""
"Make a melee attack with a weapon. On a hit, the target suffers the attack's "
"normal effects, and then becomes sheathed in booming energy until the start "
"of your next turn. If the target willingly moves 5 feet or more before then, "
"the target takes 1d8 thunder damage, and the spell ends.\n"
"At 5th level, the melee attack and the damage the target takes for moving "
"deals extra 1d8 thunder damage. Both damage rolls increase by 1d8 at 11th "
"and 17th levels."
msgstr ""
"무기 하나로 근접 공격 1회를 가합니다. 적중 시, 대상은 공격의 일반 효과를 받고 추가로 시전자의 다음 차례 시작까지 폭음 에너지에 "
"감싸입니다. 대상이 지속시간 내에 자의적으로 5ft 이상 이동할 경우, 1d8 천둥 피해를 입고 주문이 종료됩니다.\n"
"5레벨부터, 근접 공격과 이동 시 받는 피해량이 1d8씩 증가합니다. 두 피해 모두 11, 17레벨이 될 때마다 1d8씩 증가합니다."

msgctxt "Spell/&BoomingBladeTitle"
msgid "Booming Blade"
msgstr "폭음검"

msgctxt "Spell/&BurstOfRadianceDescription"
msgid ""
"Create a brilliant flash of shimmering light, damaging all enemies around "
"you."
msgstr "번뜩이는 빛의 섬광을 만들어, 주변에 있는 모든 적에게 피해를 가합니다."

msgctxt "Spell/&BurstOfRadianceTitle"
msgid "Burst of Radiance"
msgstr "광휘 폭발"

msgctxt "Spell/&EnduringStingDescription"
msgid ""
"You sap the vitality of one creature you can see in range. The target must "
"succeed on a Constitution saving throw or take 1d4 necrotic damage and fall "
"prone."
msgstr ""
"사거리 내 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나의 생명력을 누설시킵니다. 대상은 건강 내성굴림 실패 시 1d4 사령 피해를 입고 쓰러집니다."

msgctxt "Spell/&EnduringStingTitle"
msgid "Enduring Sting"
msgstr "지속성 일침"

msgctxt "Spell/&IlluminatingSphereDescription"
msgid ""
"Causes light sources such as torches and mana lamps in the area of effect to "
"light up."
msgstr "효과 범위 내의, 횃불이나 마법등 같은 광원을 밝힙니다."

msgctxt "Spell/&IlluminatingSphereTitle"
msgid "Illuminating Sphere"
msgstr "조명의 구"

msgctxt "Spell/&MindSpikeDescription"
msgid ""
"You drive a disorienting spike of psychic energy into the mind of one "
"creature you can see within range. The target must succeed on an "
"Intelligence saving throw or take 1d6 psychic damage and subtract 1d4 from "
"the next saving throw it makes before the end of your next turn."
msgstr ""
"사거리 내의 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나의 마음에 정신 에너지로 이루어진 혼돈의 쐐기를 박습니다. 대상은 지능 내성굴림 실패 시 "
"1d6 정신 피해를 입고, 시전자의 다음 차례 종료 전 첫 내성굴림에 1d4 페널티를 받습니다."

msgctxt "Spell/&MindSpikeTitle"
msgid "Mind Spike"
msgstr "정신 쐐기"

msgctxt "Spell/&MinorLifestealDescription"
msgid ""
"You drain life energy from a hostile creature that you can see within 30 "
"feet. Deal 1d8 necrotic damage to target on hit and heal for half the damage "
"dealt. This spell has no effect on undead and constructs. The damage gains "
"an additional die at levels 5th, 11th and 17th."
msgstr ""
"30ft 내 시야로 확인 가능한 적대 크리쳐 하나로부터 생명 에너지를 흡수합니다. 적중 시 대상에게 1d8 사령 피해를 가하고, 이렇게 "
"가한 피해의 절반만큼 HP를 회복합니다. 이 주문은 언데드나 구조체 유형 크리쳐에겐 효과가 없습니다. 시전자가 레벨 5, 11, 17이 "
"될 때마다 피해 주사위 개수가 증가합니다."

msgctxt "Spell/&MinorLifestealTitle"
msgid "Minor Lifesteal"
msgstr "하급 생명약탈"

msgctxt "Spell/&ResonatingStrikeDescription"
msgid ""
"Select one creature within melee range of you and a different creature that "
"you can see within 5 ft of main target. You make a melee attack with current "
"weapon against first creature. On a hit, the target suffers the weapon "
"attack's normal effects, and flames leap to second target, dealing fire "
"damage equal to your spellcasting ability modifier.\n"
"At 5th level, the melee attack deals extra 1d8 fire damage to the target on "
"a hit, and the fire damage to the second creature increases to 1d8 + your "
"spellcasting ability modifier. Both damage rolls increase by 1d8 at 11th and "
"17th levels."
msgstr ""
"자신의 근접 간격 내에 있는 크리쳐 하나와, 1차 대상과 5ft 내에 있고 자신이 시야로 확인 가능한 또다른 크리쳐 하나를 지정합니다. "
"1차 대상에게 현재 장비한 무기로 근접 공격을 가합니다. 적중 시, 대상에게 공격의 일반적인 효과를 적용합니다. 그 후 2차 대상에게 "
"불꽃이 튀어, 시전자의 주문시전 능력치와 같은 값의 화염 피해를 가합니다.\n"
"시전자가 5, 11, 17레벨이 될 때마다 1차와 2차 대상이 받는 피해가 1d8씩 증가합니다."

msgctxt "Spell/&ResonatingStrikeTitle"
msgid "Burning Blade"
msgstr "타오르는 칼날"

msgctxt "Spell/&SunlightBladeDescription"
msgid ""
"Make a melee attack with a weapon. On a hit, the target suffers the attack's "
"normal effects, and is enveloped in glowing radiant energy, shedding dim "
"light for the turn. Next attack against this creature while it is "
"highlighted is done with advantage.\n"
"At 5th level, the melee attack deals an extra 1d8 radiant damage to the "
"target. The damage increases by another 1d8 at 11th level and 17th level."
msgstr ""
"무기 하나로 근접 공격 1회를 가합니다. 적중 시, 대상에게 공격의 일반적 효과를 적용합니다. 그 후 해당 차례 동안 대상을 빛나게 "
"만들어 약한 빛을 뿜게 만듭니다. 이렇게 빛나는 동안 대상 크리쳐에게 가해지는 다음 첫 공격에는 이점이 부여됩니다.\n"
"시전자가 5, 11, 17레벨이 될 때마다 근접 공격 피해에 1d8 광휘 피해가 추가됩니다."

msgctxt "Spell/&SunlightBladeTitle"
msgid "Sunlit Blade"
msgstr "햇빛 칼날"

msgctxt "Spell/&SwordStormDescription"
msgid ""
"You create a momentary circle of spectral blades that sweep around you. All "
"other creatures within 5 ft of you must each succeed on a Dexterity saving "
"throw or take 1d6 force damage."
msgstr ""
"일시적으로 영체의 칼날들을 만들어 주변을 휩씁니다. 5ft 내의 다른 모든 크리쳐는 민첩 내성굴림 실패 시 1d6 역장 피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&SwordStormTitle"
msgid "Sword Storm"
msgstr "도검 폭풍"

msgctxt "Spell/&ThornyVinesDescription"
msgid ""
"You create a long, whip-like vine covered in thorns that lashes out at your "
"command toward a creature in range. Make a ranged spell attack against the "
"target. If the attack hits, the creature takes 1d6 piercing damage, and you "
"pull the creature up to 10 ft closer to you."
msgstr ""
"가시로 뒤덮인 길고, 채찍 같은 넝쿨을 만들어 사거리 내 크리쳐 하나에게 뻗어나가도록 명령합니다. 대상에게 원거리 주문공격을 가합니다. "
"적중 시, 대상은 1d6 관통 피해를 입고, 시전자 방향으로 최대 10ft까지 끌려옵니다."

msgctxt "Spell/&ThornyVinesTitle"
msgid "Thorny Vines"
msgstr "가시 덩쿨"

msgctxt "Spell/&ThunderStrikeDescription"
msgid ""
"Create a burst of thundering sound, forcing creatures adjacent to you to "
"make a Constitution saving throw or take 1d6 thunder damage.\n"
"This spell's damage increases by 1d6 when you reach 5th level (2d6), 11th "
"level (3d6), and 17th level (4d6)."
msgstr ""
"우레 같은 소리의 폭발을 만들어, 인접한 크리쳐들에게 건강 내성굴림을 유발합니다. 대상은 내성굴림 실패 시 1d6 천둥 피해를 입습니다."
"\n"
"이 주문의 피해는 시전자가 5, 11, 17레벨에 도달할 때마다 1d6씩 증가합니다."

msgctxt "Spell/&ThunderStrikeTitle"
msgid "Sound Burst"
msgstr "음향 폭발"

msgctxt "Spell/&TollTheDeadDescription"
msgid ""
"You point at one creature you can see within range, and the sound of a "
"dolorous bell fills the air around it for a moment. The target must succeed "
"on a Wisdom saving throw or take 1d8 necrotic damage. If the target is "
"missing any of its hit points, it instead takes 1d12 necrotic damage."
msgstr ""
"사거리 내 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나를 가리킵니다. 주변을 잠시 음울한 종소리가 메웁니다. 대상은 지혜 내성굴림 실패 시 1d8 "
"사령 피해를 입습니다. 대상이 최대 HP 상태가 아니었다면, 1d8 대신 1d12 사령 피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&TollTheDeadTitle"
msgid "Ethereal Knell"
msgstr "에테르 종소리"

msgctxt "Spell/&WrackDescription"
msgid ""
"Unleash a wave of crippling pain at a creature within range. The target must "
"make a Constitution saving throw or take 1d8 necrotic damage, and preventing "
"them from dashing or disengaging."
msgstr ""
"사거리 내 크리쳐 하나에게 끔찍한 고통의 파동을 가합니다. 대상은 건강 내성굴림 실패 시 1d8 사령 피해를 입고, 질주나 퇴각 행동을 "
"취할 수 없게 됩니다."

msgctxt "Spell/&WrackTitle"
msgid "Wrack"
msgstr "고문"

msgctxt "Condition/&AdditionalConditionEnsnaringStrikeDescription"
msgid ""
"You are entangled in vines preventing movement, disadvantage on Dexterity "
"saving throws, and receiving piercing damage every turn. At end of your "
"turn, make a Strength throwing save to escape the vines."
msgstr ""
"이동을 막는 덩쿨에 뒤얽혀, 민첩 내성굴림에 불리점을 받고, 매 차례마다 관통 피해를 입습니다. 자신 차례 종료마다, 덩쿨에서 탈출하기 "
"위한 힘 내성굴림을 합니다."

msgctxt "Condition/&AdditionalConditionEnsnaringStrikeTitle"
msgid "Ensnared"
msgstr "포획됨"

msgctxt "Condition/&ConditionGiftOfAlacrityDescription"
msgid "The creature gains 1d8 bonus on initiative rolls."
msgstr "우선권 굴림에 1d8 보너스를 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionGiftOfAlacrityTitle"
msgid "Celerity Boon"
msgstr "기민함의 혜택"

msgctxt "Condition/&ConditionGrappledRestrainedEnsnaredDescription"
msgid "You must make a Strength ability check to get off this condition."
msgstr "이 상태에서 벗어나기 위해서는 힘 능력 판정에 성공해야 합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionGrappledRestrainedEnsnaredTitle"
msgid "Ensnared"
msgstr "포획됨"

msgctxt "Condition/&ConditionGravityDescription"
msgid "Burdened by Gravity"
msgstr "중력 감내"

msgctxt "Condition/&ConditionGravityTitle"
msgid "Speed is halved for one round."
msgstr "1라운드 간 이동력 반감."

msgctxt "Condition/&ConditionMuleDescription"
msgid ""
"Your speed is not reduced by encumbrance or heavy armor. You can carry 20 "
"additional pounds."
msgstr "과적이나 중갑 착용으로 인해 이동력이 감소하지 않습니다. 또한 추가로 20파운드까지 나를 수 있습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionMuleTitle"
msgid "Mule"
msgstr "짐꾼"

msgctxt "Condition/&ConditionSanctuaryDescription"
msgid ""
"Attacks against you must make a Wisdom saving throw. On a failed saving "
"throw, all damage is absorbed. Critical strikes deal half damage."
msgstr ""
"당신을 대상으로 공격할 경우, 지혜 내성굴림을 해야 합니다. 내성굴림 실패 시, 모든 피해가 흡수됩니다. 치명타는 피해가 반감됩니다."

msgctxt "Condition/&ConditionSanctuaryTitle"
msgid "Warded by Sanctuary"
msgstr "성역화에 의한 보호"

msgctxt "Condition/&ConditionSkinOfRetributionDescription"
msgid ""
"If a creature hits you with a melee attack while you have these temporary "
"hit points, the creature takes 5 {0} per spell level."
msgstr "이렇게 얻은 임시 HP가 있는 동안 당신에게 근접 공격을 적중시킨 크리쳐는, 주문 레벨당 5 {0}을(를) 입습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionSkinOfRetributionTitle"
msgid "Skin Of Retribution"
msgstr "응징의 피부"

msgctxt "Condition/&ConditionSpikeBarrageDescription"
msgid ""
"The next time you hit a creature with a ranged weapon attack, the target of "
"the attack and each creature within 5 feet of it must make a Dexterity "
"saving throw. A creature takes 1d10 piercing damage on a failed save, or "
"half as much damage on a successful one."
msgstr ""
"다음 원거리 무기 공격으로 크리쳐를 적중시킬 때, 공격 대상과 5피트 이내에 있는 모든 크리쳐는 민첩 내성 굴림을 해야 합니다. 실패하면 "
"1d10 관통 피해를 입으며, 성공하면 그 절반만 피해를 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionSpikeBarrageTitle"
msgid "Spike Barrage"
msgstr "대못 탄막"

msgctxt "Condition/&ConditionStrikeWithTheWindAttackDescription"
msgid ""
"You have advantage on your next weapon attack roll, and the attack deals an "
"extra 1d8 force damage on a hit."
msgstr "다음 무기 명중 굴림에 이점을 받으며, 적중 시 1d8의 추가 역장 피해를 입힙니다."

msgctxt "Condition/&ConditionStrikeWithTheWindAttackTitle"
msgid "Strike with The Wind"
msgstr "바람과 함께 치다"

msgctxt "Condition/&ConditionStrikeWithTheWindDescription"
msgid ""
"Your movement doesn't provoke opportunity attacks. Once before it ends, you "
"can give yourself advantage on one weapon attack roll on your turn, and the "
"attack deals an extra 1d8 force damage on a hit."
msgstr ""
"이동해도 기회 공격을 유발하지 않습니다. 종료되기 전에 한 번, 당신의 턴에 무기 명중 굴림에 스스로에게 이점을 줄 수 있으며, 이 "
"공격은 적중 시 추가로 1d8의 역장 피해를 줍니다."

msgctxt "Condition/&ConditionStrikeWithTheWindMovementDescription"
msgid "Your movement speed increases by 30 feet."
msgstr "이동 속도가 30피트 증가합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionStrikeWithTheWindMovementTitle"
msgid "Move with The Wind"
msgstr "바람과 함께 움직이다"

msgctxt "Condition/&ConditionStrikeWithTheWindTitle"
msgid "Swift Strike"
msgstr "신속한 일격"

msgctxt "Feature/&FeatureGiftOfAlacrityDescription"
msgid "You can add 1d8 to your initiative rolls."
msgstr "우선권 굴림에 1d8을 더할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureGiftOfAlacrityTitle"
msgid "Celerity Boon"
msgstr "기민함의 혜택"

msgctxt "Feature/&PowerStrikeWithTheWindDescription"
msgid ""
"Grant advantage to your next attack, and deals an extra 1d8 damage on a hit. "
"Whether you hit or miss, your walking speed increases by 30 feet until the "
"end of that turn."
msgstr ""
"다음 공격에 이점을 부여하고 적중 시 추가로 1d8의 피해를 줍니다. 명중하거나 빗맞히거나 상관없이, 해당 턴이 끝날 때까지 보행 속도가 "
"30피트 증가합니다."

msgctxt "Feature/&PowerStrikeWithTheWindTitle"
msgid "Strike with The Wind"
msgstr "바람과 함께 치다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageEnsnaringStrikeFormat"
msgid "Ensnared!"
msgstr "포획!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageEnsnaringStrikeLine"
msgid "{0} ensnares {1} through a ensnared Strike (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 포획의 일격으로 {1}을(를) 포획했습니다(+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSearingSmiteFormat"
msgid "Searing Smite!"
msgstr "타오르는 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSearingSmiteLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through a searing smite (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 타오르는 강타로 {1}에게 추가 피해를 가합니다(+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageStrikeWithTheWindFormat"
msgid "Swift Strike!"
msgstr "신속한 일격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageStrikeWithTheWindLine"
msgid "{0} swiftly strikes {1} (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 신속하게 공격(+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageThunderousSmiteFormat"
msgid "Thunderous Smite!"
msgstr "천둥의 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageThunderousSmiteLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through a thunderous smite (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 천둥의 강타로 {1}에게 추가 피해를 가합니다(+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageWrathfulSmiteFormat"
msgid "Wrathful Smite!"
msgstr "진노의 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageWrathfulSmiteLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through a wrathful smite (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 진노의 강타로 {1}에게 추가 피해를 가합니다(+{2})"

msgctxt "Feedback/&FeatureGiftOfAlacrityLine"
msgid "{0} triggers {1} and adds an additional {2} to initiative"
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 발동해 우선권에 {2}을(를) 더합니다"

msgctxt "Monster/&OwlFamiliarDescription"
msgid "Owl Familiar."
msgstr "올빼미 패밀리어."

msgctxt "Monster/&OwlFamiliarTitle"
msgid "Owl Familiar"
msgstr "올빼미 패밀리어"

msgctxt "Spell/&CausticZapDescription"
msgid ""
"You send a jolt of green energy toward the target momentarily disorientating "
"them as the spell burn some of their armor. The spell targets one enemy with "
"a spell attack and deals 1d4 acid and 1d6 lightning damage and applies the "
"dazzled condition."
msgstr ""
"녹색 에너지 광선을 쏴 대상의 갑옷 일부를 주문으로 불태워 잠시 취약하게 만듭니다. 적 하나에게 주문 공격을 해 적중 시 1d4 산성 + "
"1d6 번개 피해를 가하고, 몽롱함 상태를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&CausticZapTitle"
msgid "Caustic Zap"
msgstr "부식성 제거"

msgctxt "Spell/&ChromaticOrbDescription"
msgid ""
"You hurl a 4-inch-diameter sphere of energy at a creature that you can see "
"within range. You choose acid, cold, fire, lightning, poison, or thunder for "
"the type of orb you create, and then make a ranged spell attack against the "
"target. If the attack hits, the creature takes 3d8 damage of the type you "
"chose."
msgstr ""
"사거리 내 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나에게, 직경 약 10cm 정도의 에너지 구체를 던집니다. 구체 생성 시 산성, 냉기, 화염, "
"번개, 독성, 천둥 피해 중 하나를 선택하고, 대상을 목표로 원거리 주문 공격을 가합니다. 적중 시, 대상은 지정 유형 피해의 3d8 "
"피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&ChromaticOrbTitle"
msgid "Chromatic Orb"
msgstr "색채의 보주"

msgctxt "Spell/&EarthTremorDescription"
msgid ""
"You strike the ground and unleash a tremor of seismic force, hurling up "
"earth, rock, and sand."
msgstr "지면을 강타해 진동을 일으켜 지면, 바위, 모래를 뒤집어 엎습니다."

msgctxt "Spell/&EarthTremorTitle"
msgid "Earth Tremor"
msgstr "땅울림"

msgctxt "Spell/&EnsnaringStrikeDescription"
msgid ""
"The next time you hit a creature with a weapon attack before this spell "
"ends, a writhing mass of thorny vines appears at the point of impact, and "
"the target must succeed on a Strength saving throw or be restrained by the "
"magical vines until the spell ends.While restrained by this spell, the "
"target takes 1d6 piercing damage at the start of each of its turns. A "
"creature restrained by the vines can use its action to make a Strength check "
"against your spell save DC."
msgstr ""
"주문 종료 전 무기 공격으로 크리쳐를 처음으로 적중시켰다면, 가시덩쿨들이 나타나 얽혀듭니다. 대상은 힘 내성굴림 실패 시 주문 종료 "
"시까지 마법 덩쿨에 의해 포획 상태에 빠집니다. 대상은 자신 차례 시작마다 1d6 관통 피해를 입습니다. 대상은 행동을 이용해 당신의 "
"주문 DC를 기준으로 한 힘 능력판정에 성공할 경우, 포획 상태에서 빠져나옵니다."

msgctxt "Spell/&EnsnaringStrikeTitle"
msgid "Ensnaring Strike"
msgstr "포획의 일격"

msgctxt "Spell/&FindFamiliarDescription"
msgid ""
"You gain the service of a familiar. The familiar can use the help action and "
"you can cast any touch or melee hit spell through the familiar."
msgstr ""
"자신을 모시는 사역마인 패밀리어를 얻습니다. 패밀리어는 도움 행동을 사용할 수 있으며, 시전자는 패밀리어를 통해 사거리 접촉인 주문이나 "
"근접 공격 주문을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&FindFamiliarTitle"
msgid "Find Familiar"
msgstr "패밀리어 소환"

msgctxt "Spell/&GiftOfAlacrityDescription"
msgid ""
"You touch a willing creature. For the duration, the target can add 1d8 to "
"its initiative rolls."
msgstr "희망하는 크리쳐 하나와 접촉해 지속시간 동안 대상의 우선권 굴림에 1d8을 더할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&GiftOfAlacrityTitle"
msgid "Celerity Boon"
msgstr "기민함의 혜택"

msgctxt "Spell/&MagnifyGravityDescription"
msgid ""
"Sharply increase gravity in a 10-foot-radius sphere to crush and slow "
"targets."
msgstr "반경 10ft의 구체 범위의 중력을 날카롭게 증가시켜, 대상들을 분쇄하고 둔화 시킵니다."

msgctxt "Spell/&MagnifyGravityTitle"
msgid "Magnify Gravity"
msgstr "중력 증강"

msgctxt "Spell/&MuleDescription"
msgid ""
"The recipient of this spell is able to ignore the effects of heavy loads or "
"armor on movement speed. They can also carry slightly more weight."
msgstr ""
"이 주문의 대상은 무거운 하중이나 갑옷으로 인한 이동력 제한을 무시할 수 있습니다. 또한 조금 더 많은 무게를 버틸 수 있게 됩니다."

msgctxt "Spell/&MuleTitle"
msgid "Mule"
msgstr "짐꾼"

msgctxt "Spell/&RadiantMotesDescription"
msgid ""
"Unleashes a swarm of 4 radiant projectiles that deal 1d4 radiant damage each."
"\n"
"When you cast this spell using a spell slot of 2nd level or higher, the "
"spell creates 1 more projectile for each slot above 1st."
msgstr ""
"각각 1d4 광휘 피해를 가하는 빛나는 투사체 무리 4개를 방출합니다.\n"
"주문 시전 시 2레벨 이상의 주문 슬롯을 소모했다면, 상승할 슬롯 레벨당 투사체가 1개 더 생성됩니다."

msgctxt "Spell/&RadiantMotesTitle"
msgid "Radiant Motes"
msgstr "광휘의 티끌"

msgctxt "Spell/&SanctuaryDescription"
msgid ""
"Ward an ally within 30 ft. The ward ends if the warded creature makes an "
"attack or casts a spell that affects an enemy."
msgstr "30ft 내의 아군을 보호합니다. 보호받은 대상이 공격하거나, 적에게 영향을 가하는 주문을 시전할 경우 보호가 종료됩니다."

msgctxt "Spell/&SearingSmiteDescription"
msgid ""
"On your next hit your weapon flares with white-hot intensity, and the attack "
"deals an extra 1d6 fire damage to the target and causes the target to ignite "
"in flames.\n"
"At the start of each of its turns the target must make a successful "
"Constitution saving throw to stop burning, or take 1d6 fire damage.\n"
"<b>Higher Levels:</b> for each slot level above 1st, the initial extra "
"damage dealt by the attack increases by 1d6."
msgstr ""
"당신의 다음 공격 적중 시, 당신의 무기가 뜨거운 백색으로 빛납니다. 대상에게 추가로 1d6 화염 피해를 가하고, 대상에게 불을 붙입니다."
"\n"
"대상은 자신 차례 시작마다 건강 내성굴림을 해야 하며, 실패할 경우 자신에게 붙은 불을 끄지 못하고 1d6 화염 피해를 입습니다.\n"
"<b>상위 레벨:</b>상승한 슬롯 레벨당 초기 피해 1d6 증가."

msgctxt "Spell/&SearingSmiteTitle"
msgid "Searing Smite"
msgstr "타오르는 강타"

msgctxt "Spell/&SkinOfRetributionDescription"
msgid ""
"Choose a type: Acid, Cold, Fire, Lightning, Poison, or Thunder. A protective "
"elemental skin envelops you, covering you and your gear. You gain 5 "
"temporary hit points per spell level for the duration. In addition, if a "
"creature hits you with a melee attack while you have these temporary hit "
"points, the creature takes 5 damage of the chosen type per spell level."
msgstr ""
"피해 유형을 선택합니다: 산성, 냉기, 화염, 번개, 독성, 천둥. 보호하는 원소의 힘이 시전자와 그 장비를 뒤덮습니다. 지속시간 동안 "
"주문 레벨당 5의 임시 HP를 얻습니다. 또한 이렇게 얻은 임시 HP가 남아있는 시전자에게 근접 공격을 적중시킨 크리쳐는, 주문 레벨당 "
"지정한 피해 유형의 5 피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&SkinOfRetributionTitle"
msgid "Skin of Retribution"
msgstr "응징의 껍질"

msgctxt "Spell/&SpikeBarrageDescription"
msgid ""
"The next time you hit a creature with a ranged weapon attack before the "
"spell ends, this spell creates a rain of thorns that sprouts from your "
"ranged weapon or ammunition. In addition to the normal effect of the attack, "
"the target of the attack and each creature within 5 feet of it must make a "
"Dexterity saving throw. A creature takes 1d10 piercing damage on a failed "
"save, or half as much damage on a successful one."
msgstr ""
"주문이 끝나기 전에 다음번 원거리 무기 공격으로 크리쳐를 공격할 때, 이 주문이 원거리 무기나 탄약에서 가시 비를 나가게 합니다. 공격의 "
"일반 효과에 더해, 대상과 대상으로부터 5피트 이내에 있는 모든 크리쳐는 민첩 내성 굴림을 해야 합니다. 실패하면 크리쳐는 1d10의 "
"관통 피해를 입으며, 성공하면 그 절반의 피해를 받습니다."

msgctxt "Spell/&SpikeBarrageTitle"
msgid "Spike Barrage"
msgstr "대못 탄막"

msgctxt "Spell/&StrikeWithTheWindDescription"
msgid ""
"You move like the wind. For the duration, your movement doesn't provoke "
"opportunity attacks. Once before the spell ends, you can give yourself "
"advantage on one weapon attack roll on your turn. That attack deals an extra "
"1d8 force damage on a hit. Whether you hit or miss, your walking speed "
"increases by 30 feet until the end of that turn."
msgstr ""
"당신은 바람처럼 움직입니다. 주문이 지속되는 동안, 당신의 움직임은 기회 공격을 유발하지 않습니다. 주문이 끝나기 전에 한 번, 당신의 "
"턴에 한 번의 무기 명중 굴림에 스스로에게 이점을 부여할 수 있습니다. 이 공격은 적중 시 추가로 1d8 역장 피해를 줍니다. 명중하거나 "
"빗맞히거나 상관없이 해당 턴이 끝날 때까지 보행 속도가 30피트 증가합니다."

msgctxt "Spell/&StrikeWithTheWindTitle"
msgid "Swift Strike"
msgstr "신속한 일격"

msgctxt "Spell/&SubSpellChromaticOrbDescription"
msgid "The creature takes 3d8 {0} damage."
msgstr "해당 크리쳐는 3d8 {0} 피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&SubSpellSkinOfRetributionDescription"
msgid "The creature takes 5 {0} per spell level."
msgstr "크리쳐는 주문 레벨당 5 {0} 피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&ThunderousSmiteDescription"
msgid ""
"On your next hit your weapon rings with thunder and the attack deals an "
"extra 2d6 thunder damage to the target. Additionally, if the target is a "
"creature, it must succeed on a Strength saving throw or be pushed 10 ft away "
"from you and knocked prone."
msgstr ""
"당신의 다음 공격 적중 시, 당신의 무기가 천둥 소리를 울립니다. 대상은 추가로 3d6 천둥 피해를 받고, 크리쳐일 경우 힘 내성굴림 "
"실패 시 시전자를 기준으로 10ft 밀려난 후 쓰러집니다."

msgctxt "Spell/&ThunderousSmiteTitle"
msgid "Thunderous Smite"
msgstr "천둥의 강타"

msgctxt "Spell/&WrathfulSmiteDescription"
msgid ""
"Your next hit deals additional 1d6 psychic damage. If target fails WIS "
"saving throw its mind explodes in pain and it becomes frightened."
msgstr "시전자의 다음 공격이 추가로 1d6 정신 피해를 가합니다. 대상은 지혜 내성굴림 실패 시 공포 상태에 빠집니다."

msgctxt "Spell/&WrathfulSmiteTitle"
msgid "Wrathful Smite"
msgstr "진노의 강타"

msgctxt "Condition/&ConditionGrappledRestrainedIceBoundDescription"
msgid "Frozen in place."
msgstr "그 자리에 얼어붙습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionGrappledRestrainedIceBoundTitle"
msgid "Held by Ice"
msgstr "얼음에 속박됨"

msgctxt "Condition/&ConditionGrappledRestrainedSpellWebDescription"
msgid "You must make a Strength ability check to get off this condition."
msgstr "이 상태에서 벗어나기 위해서는 힘 능력 판정에 성공해야 합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionGrappledRestrainedSpellWebTitle"
msgid "Restrained by Web"
msgstr "거미줄로 인한 포박 상태"

msgctxt "Condition/&ConditionMirrorImageDescription"
msgid ""
"Enemies can accidentally target this duplicate instead of you. If duplicate "
"is hit it disappears."
msgstr "적들이 시전자 대신 분신을 공격할 가능성이 있습니다. 분신은 적중될 경우 사라집니다."

msgctxt "Condition/&ConditionMirrorImageTitle"
msgid "Mirror Duplicate"
msgstr "거울 분신"

msgctxt "Condition/&ConditionPsychicWhipNoReactionDescription"
msgid ""
"You can't take a reaction until the end of your next turn. Moreover, on your "
"next turn, you must choose whether to get a move, an action, or a bonus "
"action."
msgstr "다음 턴이 끝날 때까지 반응 행동을 취할 수 없습니다. 또한, 다음 턴에는 이동, 행동, 추가 행동 중 하나만 선택해야 합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionPsychicWhipNoReactionTitle"
msgid "Psychic Whip"
msgstr "정신 채찍"

msgctxt "Feature/&AttackModifierShadowBlade0Description"
msgid "Magical attack."
msgstr "마법적 공격."

msgctxt "Feature/&AttackModifierShadowBladeNDescription"
msgid "Magical attack, deals additional {0}d8 psychic damage."
msgstr "마법적 공격으로, {0}d8 추가 정신 피해를 가합니다."

msgctxt "Feedback/&MirrorImageAttackerHasSense"
msgid "{0} has {1} and ignores {2}"
msgstr "{0}은(는) {1}이(가) 있어 {2}을(를) 무시합니다"

msgctxt "Feedback/&MirrorImageAttackerIsBlind"
msgid "{0} is {1} and ignores {2}"
msgstr "{0}은(는) {1}이기 때문에 {2}을(를) 무시합니다"

msgctxt "Feedback/&MirrorImageRetargetResult"
msgid "{0} will target {1}"
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 대상으로 합니다"

msgctxt "Feedback/&MirrorImageRetargetRoll"
msgid "{0} rolls {2} decoy die: {1}"
msgstr "{0}은(는) {2} 유인 주사위를 굴립니다: {1}"

msgctxt "Item/&ItemShadowBladeDescription"
msgid ""
"It deals 2d8 psychic damage on a hit and has the finesse, light, and thrown "
"properties."
msgstr "적중 시 2d8 정신 피해를 가하며 다음 특성을 가지고 있습니다: 교묘함, 경량, 투척."

msgctxt "Item/&ItemShadowBladeTitle"
msgid "Shadow Blade"
msgstr "그림자 칼날"

msgctxt "Spell/&BindingIceDescription"
msgid ""
"A burst of cold energy emanates from you in a 30-foot cone. Each creature in "
"that area must make a Constitution saving throw. On a failed save, a "
"creature takes 3d8 cold damage and is hindered by ice formations for 1 "
"minute, or until it uses an action to break away the ice. A creature "
"hindered by ice has its speed reduced to 0. On a successful save, a creature "
"takes half as much damage and isn't hindered by ice."
msgstr ""
"시전자로부터 30ft 원뿔혐 범위에 냉기 에너지가 폭발해 나갑니다. 범위 내 모든 크리쳐는 건강 내성굴림 실패 시 3d8 냉기 피해를 "
"입고, 형성된 얼음으로 인해 1분 간 자리에 고정됩니다. 또는 행동으로 얼음을 부수고 나올 수 있습니다. 얼음에 고정된 크리쳐는 이동력이 "
"0이 됩니다. 내성굴림에 성공했다면 절반의 피해만을 입고, 얼음에 고정되지 않습니다."

msgctxt "Spell/&BindingIceTitle"
msgid "Bounden Ice"
msgstr "속박하는 얼음"

msgctxt "Spell/&ColorBurstDescription"
msgid ""
"Burst a luminous cube that briefly blinds anyone within 10 ft. 8d10 is how "
"many hit points of creatures this spell can affect."
msgstr ""
"섬광을 터트려 10ft 내의 모두를 잠시 실명시킵니다. 8d10을 굴려 주문이 영향을 끼칠 수 있는 크리쳐들의 HP량을 결정합니다."

msgctxt "Spell/&ColorBurstTitle"
msgid "Color Burst"
msgstr "색채 폭발"

msgctxt "Spell/&MirrorImageDescription"
msgid ""
"Three illusory duplicates of yourself appear in your space. Until the spell "
"ends, each time a creature targets you with an attack, roll a d20 to "
"determine whether the attack instead targets one of your duplicates.\n"
"If you have 3 duplicates, you must roll a 6 or higher to change the attack's "
"target to a duplicate. With 2 duplicates, you must roll an 8 or higher. With "
"1 duplicate, you must roll an 11 or higher.\n"
"A duplicate's armor class is equal to 10 + your Dexterity modifier. If an "
"attack hits a duplicate, the duplicate is destroyed. A duplicate can be "
"destroyed only by an attack that hits it. It ignores all other damage and "
"effects. The spell ends when all three duplicates are destroyed.\n"
"A creature is unaffected by this spell if it is Blinded, or has Blindsight, "
"Truesight or Tremorsense (doesn't apply if you don't touch ground)."
msgstr ""
"자신의 위치에 환영 분신 3개를 만듭니다. 주문 종료 시까지, 크리쳐가 시전자를 공격하려 할 경우, d20을 굴려 대상이 시전자일지 "
"분신일지를 결정합니다.\n"
"분신이 3/2/1개라면, 6/8/11 이상이 나올 경우 분신이 대상이 됩니다.\n"
"분신의 방어도는 10+시전자의 민첩 수정치입니다. 공격이 분신에게 적중할 경우, 해당 분신은 파괴됩니다. 분신은 공격 적중에 의해서만 "
"파괴되며, 다른 피해나 효과는 무시합니다. 분신 3개가 모두 파괴될 경우 이 주문은 종료됩니다.\n"
"실명 상태거나, 맹시야가 있거나, 진시야가 있거나, 진동시야(시전자가 지면에서 떨어져 있다면 예외입니다)가 있는 대상은 이 주문에 영향을 "
"받지 않습니다."

msgctxt "Spell/&MirrorImageTitle"
msgid "Mirror Image"
msgstr "거울 분신"

msgctxt "Spell/&PetalStormDescription"
msgid ""
"Choose an unoccupied 15-foot cube of air that you can see within range. An "
"elemental force of swirling winds appears in the cube and lasts for the "
"spell's duration. The cloud heavily obscures its area. Any creature that "
"enters the storm for the first time on a turn or starts its turn there must "
"make a Strength saving throw. On a failed save, the creature takes 3d4 "
"slashing damage. As a bonus action, you can move the storm up to 30 ft in "
"any direction."
msgstr ""
"사거리 내의 시야로 확인 가능한 점유되지 않은 한 변이 15ft인 정육면체 범위의 허공을 지정합니다. 소용돌이치는 원소의 힘이 나타나 "
"지속시간 동안 범위를 채웁니다. 이 구름은 해당 범위의 시야를 차단합니다. 한 턴에 처음 범위 내에 진입하거나, 범위 내에서 턴을 "
"시작하는 모든 크리쳐는 힘 내성굴림 실패 시 3d4 참격 피해를 입습니다. 시전자는 추가행동으로 범위를 지정한 방향으로 최대 30ft까지 "
"이동시킬 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&PetalStormTitle"
msgid "Petal Storm"
msgstr "꽃잎 폭풍"

msgctxt "Spell/&ProtectThresholdDescription"
msgid ""
"Tracing arcane sigils along its boundary, you can ward a doorway, window, or "
"other portal from entry. For the duration, an invisible eldritch creature "
"stalks the warded portal. Any creature that attempts to pass through the "
"portal must make a Wisdom saving throw or take 4d6 psychic damage, or half "
"as much on a successful save."
msgstr ""
"경계에 비전 문장을 아로새겨, 문이나 창문 또는 포탈의 진입을 막을 수 있습니다. 지속시간 동안, 보이지 않는 마법의 파수꾼이 경계를 "
"지킵니다. 이를 통과하려 시도하는 모든 크리쳐는 지혜 내성굴림 실패 시 4d6 정신 피해를 입습니다. 성공 시 절반의 피해만을 입습니다."

msgctxt "Spell/&ProtectThresholdTitle"
msgid "Protect Threshold"
msgstr "문턱 보호"

msgctxt "Spell/&PsychicWhipDescription"
msgid ""
"You psychically lash out at one creature you can see within range. The "
"target must make an Intelligence saving throw. On a failed save, the target "
"takes 3d6 psychic damage, and it can't take a reaction until the end of its "
"next turn. Moreover, on its next turn, it must choose whether it gets a "
"move, an action, or a bonus action; it gets only one of the three. On a "
"successful save, the target takes half as much damage and suffers none of "
"the spell's other effects. When you cast this spell using a spell slot of "
"3rd level or higher, you can target one additional creature for each slot "
"level above 2nd."
msgstr ""
"범위 내에 보이는 크리쳐 하나에게 정신 공격을 합니다. 대상은 지능을 내성 굴림을 해야 합니다. 실패하면 대상은 정신 피해 3d6을 "
"받고, 다음 턴이 끝날 때까지 아무 반응 행동을 할 수 없습니다. 또한, 다음 턴에 이동, 행동, 추가 행동 중 하나만 선택해야 합니다. "
"내성 굴림을 성공하면, 대상은 받는 피해가 절반으로 줄어들고 이 주문의 다른 효과는 받지 않습니다. 3레벨 이상의 주문슬롯을 사용하여 이 "
"주문을 발동하는 경우, 초과된 주문 슬롯 2레벨마다 한 크리쳐씩 추가로 목표 삼을 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&PsychicWhipTitle"
msgid "Psychic Whip"
msgstr "정신 채찍"

msgctxt "Spell/&ShadowBladeDescription"
msgid ""
"You weave together threads of shadow to create a sword of solidified gloom "
"in your hand."
msgstr "그림자의 실을 엮어 모아 , 형체화된 어스름을 손 안에 검의 형태로 잡습니다."

msgctxt "Spell/&ShadowBladeTitle"
msgid "Shadow Blade"
msgstr "그림자 칼날"

msgctxt "Spell/&SpellWebDescription"
msgid ""
"You conjure a mass of thick, sticky webbing at a point of your choice within "
"range. The webs fill a 20-foot cube from that point for the duration. The "
"webs are difficult terrain and lightly obscure their area. Each creature "
"that enters them during its turn must make a Dexterity saving throw. On a "
"failed save, the creature is restrained as long as it remains in the webs or "
"until it breaks free. A creature restrained by the webs can use its actions "
"to make a Strength check against your spell save DC. If it succeeds, it is "
"no longer restrained."
msgstr ""
"사거리 내 지정점에 끈적하고 두꺼운 거미줄을 소환합니다. 이 거미줄은 지속시간 동안 지정점을 중심으로 한 변이 20ft인 정육면체 범위를 "
"채웁니다. 범위 내는 험지가 되며, 시야를 제한합니다. 자신 차례에 범위 내에 진입하는 각 크리쳐는 민첩 내성굴림 실패 시 포박 상태에 "
"빠집니다. 거미줄에 포박된 크리쳐는 행동을 이용해 주문 DC에 해당하는 힘 판정을 시도할 수 있습니다. 성공 시 포박 상태에서 풀려납니다."

msgctxt "Spell/&SpellWebTitle"
msgid "Web"
msgstr "거미줄"

msgctxt "Condition/&ConditionCrusadersMantleDescription"
msgid "Gain a bonus 1d4 radiant damage on your attacks."
msgstr "공격에 1d4 추가 광휘 피해를 얻습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionCrusadersMantleTitle"
msgid "Crusader's Mantle"
msgstr "성전사의 망토"

msgctxt "Condition/&ConditionFlameArrowsDescription"
msgid "You deal an extra 1d6 fire damage with arrows or bolts attacks. "
msgstr "화살이나 볼트 공격으로 1d6 화염 피해를 추가로 입힙니다. "

msgctxt "Condition/&ConditionFlameArrowsTitle"
msgid "Flame Arrows"
msgstr "불꽃 화살"

msgctxt "Condition/&ConditionLightningArrowDescription"
msgid ""
"The next time you make a ranged weapon attack the target takes 3d8 lightning "
"damage on a hit, or half as much damage on a miss, Whether you hit or miss, "
"each creature within 10 feet of the target must make a Dexterity saving "
"throw. Each of these creatures takes 2d8 lightning damage on a failed save, "
"or half as much damage on a successful one. When you cast this spell using a "
"spell slot of 4th level or higher, the damage for both effects of the spell "
"increases by 1d8 for each slot level above 3rd."
msgstr ""
"다음 원거리 무기 공격에 적중하면 번개 피해 3d8, 빗맞히면 그 절반만큼 피해를 줍니다. 적중하거나 빗맞혀도 대상 10피트 내에 있는 "
"모든 크리쳐는 민첩 내성 굴림을 해야 합니다. 각 대상은 실패하면 2d8 번개 피해를, 성공하면 그 절반만큼의 피해를 받습니다. 4레벨 "
"이상의 주문 슬롯을 사용하여 이 주문을 시전할 경우, 주문의 두 효과에 대한 피해량은 슬롯 레벨이 3을 넘을 때마다 1d8씩 증가합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionLightningArrowTitle"
msgid "Lightning Arrow"
msgstr "번개 화살"

msgctxt "Condition/&ConditionSpiritShroudNoHealDescription"
msgid ""
"Cannot gain hit points. If undead, disadvantage on attacking the caster."
msgstr "HP를 회복할 수 없습니다. 언데드라면, 시전자를 대상으로 한 공격에 불리점이 부여됩니다."

msgctxt "Condition/&ConditionSpiritShroudNoHealTitle"
msgid "Shroud Touched"
msgstr "수의의 손길"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageElementalWeapon1Description"
msgid "This weapon is imbued with 2d4 {0}."
msgstr "이 무기에는 2d4 {0}이(가) 부여되었습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageElementalWeapon1Title"
msgid "Elemental Weapon"
msgstr "원소 무기"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageElementalWeapon2Description"
msgid "This weapon is imbued with 3d4 {0}."
msgstr "이 무기에는 3d4 {0}이(가) 부여되었습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageElementalWeapon2Title"
msgid "Elemental Weapon"
msgstr "원소 무기"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageElementalWeaponDescription"
msgid "This weapon is imbued with 1d4 {0}."
msgstr "이 무기에는 1d4 {0}이(가) 부여되었습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageElementalWeaponTitle"
msgid "Elemental Weapon"
msgstr "원소 무기"

msgctxt "Feature/&AttackModifierElementalWeaponDescription"
msgid "This weapon is imbued with a +{0} to attack and damage rolls."
msgstr "이 무기의 명중굴림과 피해굴림에 +{0}이(가) 부여되었습니다."

msgctxt "Feature/&AttackModifierElementalWeaponTitle"
msgid "Elemental Weapon"
msgstr "원소 무기"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBlindingSmiteFormat"
msgid "Blinding Smite!"
msgstr "실명의 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBlindingSmiteLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through a blinding smite (+{2})"
msgstr "{0}은(는) 실명의 강타(+{2})로 {1}에게 추가 피해를 가합니다"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageElementalWeaponFormat"
msgid "Elemental Weapon!"
msgstr "원소 무기!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageElementalWeaponLine"
msgid "{0} performs an elemental weapon attack on {1} (+{2})"
msgstr "{0}은(는) {1}에게 원소 무기 공격을 가합니다 (+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageFlameArrowsFormat"
msgid "Flame Arrows!"
msgstr "불꽃 화살!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageFlameArrowsLine"
msgid "{0} deals {2} fire damage to {1} from Flame Arrows!"
msgstr "{0}이(가) 화염 화살로 {1}에게 {2} 화염 피해를 입힘!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSpiritShroudDamageColdFormat"
msgid "Spirit Shroud!"
msgstr "영혼의 수의!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSpiritShroudDamageColdLine"
msgid "{0} deals {2} cold damage to {1} from Spirit Shroud!"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 영혼의 수의로 {2} 냉기 피해를 가합니다!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSpiritShroudDamageNecroticFormat"
msgid "Spirit Shroud!"
msgstr "영혼의 수의!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSpiritShroudDamageNecroticLine"
msgid "{0} deals {2} necrotic damage to {1} from Spirit Shroud!"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 영혼의 수의로 {2} 사령 피해를 가합니다!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSpiritShroudDamageRadiantFormat"
msgid "Spirit Shroud!"
msgstr "영혼의 수의!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSpiritShroudDamageRadiantLine"
msgid "{0} deals {2} radiant damage to {1} from Spirit Shroud!"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 영혼의 수의로 {2} 광휘 피해를 가합니다!"

msgctxt "Spell/&BlindingSmiteDescription"
msgid ""
"On your next hit your weapon flares with a bright light, and the attack "
"deals an extra 3d8 radiant damage to the target. Additionally, the target "
"must succeed on a Constitution saving throw or be blinded until the spell "
"ends.\n"
"A creature blinded by this spell makes another Constitution saving throw at "
"the end of each of its turns. On a successful save, it is no longer blinded."
msgstr ""
"당신의 다음 공격 적중 시, 당신의 무기가 섬광으로 타오릅니다. 대상에게 추가로 3d8 화염 피해를 가하고, 대상은 건강 내성굴림 실패 "
"시 이 주문이 종료될 때까지 실명 상태에 빠집니다.\n"
"이 주문으로 실명 상태에 빠진 크리쳐는 자신 차례 종료마다 건강 내성굴림을 시도할 수 있습니다. 성공 시, 실명 상태에서 벗어납니다."

msgctxt "Spell/&BlindingSmiteTitle"
msgid "Blinding Smite"
msgstr "실명의 강타"

msgctxt "Spell/&BoomingStepDescription"
msgid ""
"You teleport yourself to an unoccupied space you can see within range. "
"Immediately after you disappear, a thunderous boom sounds, and each creature "
"within 10 feet of the space you left must make a Constitution saving throw, "
"taking 3d10 thunder damage on a failed save, or half as much damage on a "
"successful one. You can also teleport one willing ally. When you cast this "
"spell using a spell slot of 4th level or higher, the damage increases by "
"1d10 for each slot level above 3rd."
msgstr ""
"플레이어는 범위 내에 보이는 비어 있는 공간으로 순간이동 할 수 있습니다. 사라진 직후 천둥 같은 굉음이 울리고, 이전 공간에서 10피트 "
"이내에 있는 모든 크리쳐는 건강 내성 굴림을 해야 하며, 실패하면 천둥 피해 3d10을, 성공하면 그 절반만큼 피해를 받습니다. 아군 한 "
"명을 순간이동 시킬 수도 있습니다. 4레벨 이상의 주문 슬롯을 사용하여 이 주문을 시전할 경우, 피해량은 3레벨 이상의 슬롯 레벨마다 "
"1d10씩 증가합니다."

msgctxt "Spell/&BoomingStepTitle"
msgid "Booming Step"
msgstr "폭발 걸음"

msgctxt "Spell/&CrusadersMantleDescription"
msgid ""
"Surround yourself with a magical aura. Allies within the aura gain a bonus "
"1d4 radiant damage on their attacks."
msgstr "자신의 주변을 마법의 기운으로 감쌉니다. 기운 안에 있는 아군은 공격에 추가 1d4 광휘 피해를 얻습니다."

msgctxt "Spell/&CrusadersMantleTitle"
msgid "Crusader's Mantle"
msgstr "성전사의 망토"

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageAcidDescription"
msgid "Imbue a non-magical weapon with acid damage."
msgstr "비마법 무기에 산성 피해를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageAcidTitle"
msgid "Acid Elemental Weapon"
msgstr "산성 원소 무기"

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageColdDescription"
msgid "Imbue a non-magical weapon with cold damage."
msgstr "비마법 무기에 냉기 피해를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageColdTitle"
msgid "Cold Elemental Weapon"
msgstr "냉기 원소 무기"

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageFireDescription"
msgid "Imbue a non-magical weapon with fire damage."
msgstr "비마법 무기에 화염 피해를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageFireTitle"
msgid "Fire Elemental Weapon"
msgstr "화염 원소 무기"

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageLightningDescription"
msgid "Imbue a non-magical weapon with lightning damage."
msgstr "비마법 무기에 번개 피해를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageLightningTitle"
msgid "Lightning Elemental Weapon"
msgstr "번개 원소 무기"

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageThunderDescription"
msgid "Imbue a non-magical weapon with thunder damage."
msgstr "비마법 무기에 천둥 피해를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDamageThunderTitle"
msgid "Thunder Elemental Weapon"
msgstr "천둥 원소 무기"

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponDescription"
msgid ""
"Imbue a non-magical weapon with elemental magic. It gains a +1 to attack and "
"damage rolls, and it gains 1d4 of the corresponding element's damage. When "
"casting with a 5 or 6 spell slots, the effects increased by one die while "
"casting at a spell slot 7 or higher increases the effects by 2."
msgstr ""
"비마법 무기에 원소 마법을 부여합니다. 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스, 또한 지정한 원소 유형의 추가 피해 1d4를 부여합니다. "
"5레벨이나 6레벨 주문 슬롯으로 시전할 경우, 추가 원소 피해 주사위가 1개 증가합니다. 7레벨 이상 주문 슬롯으로 시전할 경우, 추가 "
"원소 피해 주사위가 2개 증가합니다."

msgctxt "Spell/&ElementalWeaponTitle"
msgid "Elemental Weapon"
msgstr "원소 무기"

msgctxt "Spell/&FlameArrowsDescription"
msgid ""
"You must be wielding a ranged weapon. When a target is hit by it, the target "
"takes an extra 1d6 fire damage. The spell ends when twelve pieces of "
"ammunition have been drawn from the quiver. When you cast this spell using a "
"spell slot of 4th level or higher, the number of pieces of ammunition you "
"can affect with this spell increases by two for each slot level above 3rd."
msgstr ""
"원거리 무기를 장비하고 있어야 합니다. 대상에게 적중하면 대상은 추가로 1d6 화염 피해를 받습니다. 주문은 화살통에서 탄약 열두 개를 "
"모두 뽑으면 종료됩니다. 4레벨 이상의 주문 슬롯을 사용해 이 주문을 시전하면, 이 주문으로 영향을 줄 수 있는 탄약의 개수는 3레벨 "
"이상의 슬롯 레벨마다 2개씩 증가합니다."

msgctxt "Spell/&FlameArrowsTitle"
msgid "Flame Arrows"
msgstr "불꽃 화살"

msgctxt "Spell/&LightningArrowDescription"
msgid ""
"The next time you make a ranged weapon attack during the spell's duration, "
"the weapon's ammunition, or the weapon itself if it's a thrown weapon, "
"transforms into a bolt of lightning. Make the attack roll as normal. The "
"target takes 3d8 lightning damage on a hit, or half as much damage on a "
"miss. Whether you hit or miss, each creature within 10 feet of the target "
"must make a Dexterity saving throw. Each of these creatures takes 2d8 "
"lightning damage on a failed save, or half as much damage on a successful "
"one.  When you cast this spell using a spell slot of 4th level or higher, "
"the damage for both effects of the spell increases by 1d8 for each slot "
"level above 3rd."
msgstr ""
"주문 지속 시간 동안 다음에 원거리 무기로 공격할 때 무기의 탄약, 또는 투척 무기인 경우 무기 자체가 번개 화살로 변합니다. 공격 "
"굴림은 정상적으로 진행됩니다. 적중하면 대상은 번개 피해 3d8을 받고, 명중하지 못하면 그 절반만큼 피해를 받습니다. 명중하던 아니던, "
"대상에서 10피트 이내에 있는 모든 크리쳐는 민첩 내성 굴림을 시도해야 합니다. 각 대상은 실패하면 2d8 번개 피해를, 성공하면 그 "
"절반만큼의 피해를 받습니다.  4레벨 이상의 주문 슬롯을 사용하여 이 주문을 시전할 경우, 주문의 두 효과에 대한 공격력은 슬롯 레벨이 "
"3을 넘을 때마다 1d8씩 증가합니다."

msgctxt "Spell/&LightningArrowTitle"
msgid "Lightning Arrow"
msgstr "번개 화살"

msgctxt "Spell/&PulseWaveDescription"
msgid "Hurl enemies away with intense gravitational pressure."
msgstr "강화한 중력으로 적들을 휩씁니다."

msgctxt "Spell/&PulseWaveTitle"
msgid "Pulse Wave"
msgstr "진동파"

msgctxt "Spell/&SpiritShroudDamageColdDescription"
msgid "Deal bonus cold damage."
msgstr "추가 냉기 피해를 가합니다."

msgctxt "Spell/&SpiritShroudDamageColdTitle"
msgid "Spirit Shroud (Cold)"
msgstr "영혼의 수의 (냉기)"

msgctxt "Spell/&SpiritShroudDamageNecroticDescription"
msgid "Deal bonus necrotic damage."
msgstr "추가 사령 피해를 가합니다."

msgctxt "Spell/&SpiritShroudDamageNecroticTitle"
msgid "Spirit Shroud (Necrotic)"
msgstr "영혼의 수의 (사령)"

msgctxt "Spell/&SpiritShroudDamageRadiantDescription"
msgid "Deal bonus radiant damage."
msgstr "추가 광휘 피해를 가합니다."

msgctxt "Spell/&SpiritShroudDamageRadiantTitle"
msgid "Spirit Shroud (Radiant)"
msgstr "영혼의 수의 (광휘)"

msgctxt "Spell/&SpiritShroudDescription"
msgid ""
"You call forth spirits of the dead, which flit around you for the spell's "
"duration. The spirits are intangible and invulnerable.\n"
"Until the spell ends, any attack you make deals 1d8 extra damage when you "
"hit a creature within 10 ft of you. This damage is radiant, necrotic, or "
"cold (your choice when you cast the spell). Any creature that takes this "
"damage can't regain hit points until the start of your next turn.\n"
"In addition, any enemy creature within 10ft of you when you cast, or that "
"enters or starts its turn in that range has its movement speed lowered by "
"10ft until start of its next turn.\n"
"When you cast this spell using a spell slot of 4th level or higher, the "
"damage increases by 1d8 for every two slot levels above 3rd."
msgstr ""
"망자의 영을 불러, 지속시간 동안 두를 수 있습니다. 영들은 형체가 없으며 피해를 입지 않습니다.\n"
"주문 종료 시까지, 시전자의 공격은 10ft 내의 크리쳐에게 적중할 경우 지정한 유형의 1d8 추가 피해를 가합니다. 피해는 광휘, "
"사령, 냉기이며 주문 시전 시 지정합니다. 이렇게 추가 피해를 입은 크리쳐는 시전자의 다음 차례 시작까지 HP를 회복할 수 없습니다.\n"
"추가로, 주문 시전 시 시전자 반경 10ft 내에 있던 모든 적대 크리쳐 또는 한 차례에 사거리 내에 처음 진입하거나 그 안에서 차례를 "
"시작한 크리쳐는 대상의 다음 차례 시작까지 이동력이 10ft 감소합니다.\n"
"주문 슬롯 레벨이 2 상승할 때마다 피해량이 1d8 증가합니다."

msgctxt "Spell/&SpiritShroudTitle"
msgid "Spirit Shroud"
msgstr "영혼의 수의"

msgctxt "Spell/&WinterBreathDescription"
msgid "Create a blast of cold wind to chill your enemies and knock them prone."
msgstr "한바탕 찬바람을 만들어 적들을 떨게 만들고 쓰러트립니다."

msgctxt "Spell/&WinterBreathTitle"
msgid "Winter's Breath"
msgstr "겨울의 숨결"

msgctxt "Condition/&ConditionAuraOfPerseveranceDescription"
msgid ""
"You can't become diseased, has resistance to poison damage, and has "
"advantage on saving throws against effects that cause any of the following "
"conditions: blinded, charmed, deafened, frightened, paralyzed, poisoned, and "
"stunned."
msgstr ""
"질병에 걸리지 않고, 독 피해에 저항이 생기며, 실명, 매혹, 실청, 공포, 마비, 중독, 기절 중 하나의 상태를 유발하는 효과에 대한 "
"내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionAuraOfPerseveranceTitle"
msgid "Aura of Perseverance"
msgstr "끈기의 아우라"

msgctxt "Condition/&ConditionAuraOfVitalityDescription"
msgid ""
"You have resistance to necrotic damage, your hit point maximum can't be "
"reduced. In addition, a non-hostile, living creature regains 1 hit point "
"when it starts its turn in the aura with 0 hit points."
msgstr ""
"사령 피해에 저항이 생기며, 최대 체력이 감소하지 않습니다. 또한, 적대적이지 않은 크리쳐는 체력이 0인 상태에 아우라 안에서 자신의 "
"턴을 시작할 때 체력 1점을 회복합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionAuraOfVitalityTitle"
msgid "Aura of Vivacity"
msgstr "활력의 아우라"

msgctxt "Condition/&ConditionBeastForestGuardianDescription"
msgid ""
"Your walking speed increases by 10 feet, you gain darkvision with a range of "
"120 feet, you make Strength-based attack rolls with advantage, and your "
"melee weapon attacks deal an extra 1d6 force damage on a hit."
msgstr ""
"보행 속도가 10피트 증가하고, 120피트 범위의 어둠 시야를 얻으며, 힘 기반 명중 굴림에 이점을 받고, 근접 무기 공격은 적중 시 "
"1d6의 추가 역장 피해를 입힙니다."

msgctxt "Condition/&ConditionBeastForestGuardianTitle"
msgid "Wild Beast"
msgstr "야성"

msgctxt "Condition/&ConditionBrainBulwarkDescription"
msgid ""
"You have resistance to psychic damage, as well as Immunity to the Charmed, "
"Frightened, Fear, Mind dominated and Mind controlled conditions."
msgstr "정신 피해 저항을 얻고 매혹, 공포, 정신 지배 및 조종 상태 면역을 얻습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionBrainBulwarkTitle"
msgid "Brain Bulwark"
msgstr "정신 방벽"

msgctxt "Condition/&ConditionStaggeringSmiteEnemyDescription"
msgid "You're hit by psychic damage."
msgstr "정신 피해를 입습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionStaggeringSmiteEnemyTitle"
msgid "Staggering Smite"
msgstr "비틀대는 강타"

msgctxt "Condition/&ConditionTreeForestGuardianDescription"
msgid ""
"You gain 10 temporary hit points, you make Constitution saving throws with "
"advantage, and you make Dexterity and Wisdom-based attack rolls with "
"advantage."
msgstr "임시 체력 10을 얻고, 건강 내성 굴림에 이점을 받으며, 민첩이나 지혜에 기반한 명중 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionTreeForestGuardianTitle"
msgid "Wild Tree"
msgstr "초목"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBeastForestGuardianFormat"
msgid "Protector of the Wild!"
msgstr "야생의 수호자!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBeastForestGuardianLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} as a protector of the wild (+{2})"
msgstr "{0}이(가) 야생의 수호자로 {1}에게 더 많은 피해를 줌(+{2})"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageStaggeringSmiteFormat"
msgid "Staggering Smite!"
msgstr "비틀대는 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageStaggeringSmiteLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through a staggering smite (+{2})"
msgstr "{0}이(가) 비틀대는 강타로 {1}에게 추가 피해를 가합니다 (+{2})"

msgctxt "Spell/&AuraOfPerseveranceDescription"
msgid ""
"Purifying energy radiates from you in an aura with a 30-foot radius. Until "
"the spell ends, the aura moves with you, centered on you. Each non-hostile "
"creature in the aura (including you) can't become diseased, has resistance "
"to poison damage, and has advantage on saving throws against effects that "
"cause any of the following conditions: blinded, charmed, deafened, "
"frightened, paralyzed, poisoned, and stunned."
msgstr ""
"정화의 기운이 반경 30피트 범위의 아우라로 발산됩니다. 주문이 끝날 때까지 아우라는 플레이어를 중심으로 플레이어와 함께 움직입니다. "
"아우라에 포함된 적대적이지 않은 모든 크리쳐(플레이어 포함)는 병에 걸리지 않고, 독 피해에 저항을 가지며, 실명, 매혹, 실청, 공포, "
"마비, 중독, 기절 중 하나의 상태를 유발하는 효과에 대한 내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Spell/&AuraOfPerseveranceTitle"
msgid "Aura of Perseverance"
msgstr "끈기의 아우라"

msgctxt "Spell/&AuraOfVitalityDescription"
msgid ""
"Life-preserving energy radiates from you in an aura with a 30-foot radius. "
"Until the spell ends, the aura moves with you, centered on you. Each non-"
"hostile creature in the aura including you has resistance to necrotic "
"damage, and its hit point maximum can't be reduced. In addition, a non-"
"hostile, living creature regains 1 hit point when it starts its turn in the "
"aura with 0 hit points."
msgstr ""
"생명을 보호하는 에너지가 반경 30피트 범위의 아우라로 발산됩니다. 주문이 끝날 때까지 아우라는 플레이어를 중심으로 플레이어와 함께 "
"움직입니다. 플레이어를 포함한 아우라에 포함된 적대적이지 않은 크리쳐는 사령 피해에 저항을 가지며, 최대 체력이 감소하지 않습니다. "
"또한, 적대적이지 않은 크리쳐는 아우라 속에서 자신의 체력이 0인 상태로 턴을 시작할 때 체력이 1 회복됩니다."

msgctxt "Spell/&AuraOfVitalityTitle"
msgid "Aura of Vivacity"
msgstr "활력의 아우라"

msgctxt "Spell/&BeastForestGuardianDescription"
msgid ""
" Bestial fur covers your body, your facial features become feral, and you "
"gain the following benefits:\n"
"• Your walking speed increases by 10 feet.\n"
"• You gain darkvision with a range of 120 feet.\n"
"• You make Strength-based attack rolls with advantage.\n"
"• Your melee weapon attacks deal an extra 1d6 force damage on a hit."
msgstr ""
" 짐승 털이 온몸을 뒤덮고 얼굴이 야성적으로 변하며 다음과 같은 효과를 얻습니다: \n"
"- 보행 속도가 10피트 증가합니다.\n"
"- 120피트 범위의 어둠 시야를 얻습니다.\n"
"- 힘 기반 명중 굴림에 이점을 받습니다.\n"
"- 근접 무기 공격이 적중 시 1d6의 추가 역장 피해를 입힙니다."

msgctxt "Spell/&BeastForestGuardianTitle"
msgid "Wild Beast"
msgstr "야성"

msgctxt "Spell/&BrainBulwarkDescription"
msgid ""
"For the duration, you or one willing creature you can see within range has "
"resistance to psychic damage, as well as Immunity to the Charmed, "
"Frightened, Fear, Mind dominated and Mind controlled conditions."
msgstr ""
"지속시간 동안, 자신이나 사거리 내의 시야로 확인 가능한 희망하는 크리쳐 하나에게 정신 피해 저항을 부여합니다. 또한 매혹, 공포, 정신 "
"지배 또는 조종 상태에 대한 면역을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&BrainBulwarkTitle"
msgid "Brain Bulwark"
msgstr "정신 방벽"

msgctxt "Spell/&ForestGuardianDescription"
msgid ""
"A nature spirit answers your call and transforms you into a powerful "
"guardian. The transformation lasts until the spell ends. You choose between "
"a Beast or a Tree form."
msgstr ""
"자연의 정령이 당신의 부름에 응답하여 당신을 강력한 수호자로 변신시킵니다. 변신은 주문이 끝날 때까지 지속됩니다. 야수 또는 나무 형태 "
"중 하나를 선택합니다."

msgctxt "Spell/&ForestGuardianTitle"
msgid "Protector of the Wild"
msgstr "야생의 수호자"

msgctxt "Spell/&GravitySinkholeDescription"
msgid "Draw enemies together and crush them with gravitational energy."
msgstr "적들을 끌어내 중력으로 깨부숩니다."

msgctxt "Spell/&GravitySinkholeTitle"
msgid "Gravity Sinkhole"
msgstr "중력 특이점"

msgctxt "Spell/&PsychicLanceDescription"
msgid ""
"You unleash a shimmering lance of psychic power from your forehead at a "
"creature that you can see within range. It must succeed on a Intelligence "
"saving throw or take 7d6 psychic damage and be incapacitated until the end "
"of your next turn. On a successful save, the creature takes half damage and "
"isn't incapacitated. At Higher Levels. When you cast this spell using a "
"spell slot of 4th level or higher, the damage increases by 1d6 for each slot "
"level above 4th."
msgstr ""
"이마에서 반짝이는 초능력 랜스를 발사하여 범위 내에 보이는 크리쳐를 공격합니다. 대상은 지능 내성 굴림을 성공하지 못하면 7d6의 정신 "
"피해를 입고 다음 턴이 끝날 때까지 무력화됩니다. 성공하면 대상은 받는 피해가 절반이 되고 무력화되지 않습니다. 4레벨 이상의 주문 "
"슬롯을 사용하여 이 주문을 시전할 때, 피해는 4레벨 이상의 슬롯 레벨마다 1d6씩 증가합니다."

msgctxt "Spell/&PsychicLanceTitle"
msgid "Psychic Lance"
msgstr "초능력 랜스"

msgctxt "Spell/&StaggeringSmiteDescription"
msgid ""
"The next time you hit a creature with a weapon attack during this spell's "
"duration, your weapon pierces both body and mind, and the attack deals an "
"extra 4d6 psychic damage to the target. The target must make a Wisdom saving "
"throw. On a failed save, it has disadvantage on attack rolls and ability "
"checks, and can't take reactions, until the end of its next turn."
msgstr ""
"주문 지속시간 내 처음으로 크리쳐에게 무기 공격을 적중시켰을 때, 시전자의 무기는 몸과 마음을 동시에 관통합니다. 대상은 4d6 추가 "
"정신 피해를 입고, 지혜 내성굴림 실패 시 대상의 다음 차례 종료까지 명중굴림과 능력판정에 불리점을 받고, 반응행동을 취할 수 없게 "
"됩니다."

msgctxt "Spell/&StaggeringSmiteTitle"
msgid "Staggering Smite"
msgstr "비틀대는 강타"

msgctxt "Spell/&TreeForestGuardianDescription"
msgid ""
"Your skin appears barky, leaves sprout from your hair, and you gain the "
"following benefits:\n"
"• You gain 10 temporary hit points.\n"
"• You make Constitution saving throws with advantage.\n"
"• You make Dexterity and Wisdom-based attack rolls with advantage.\n"
"• Creatures within 30 feet of you must make a Strength saving throw or be "
"hindered for the spell duration. They can retry the save every turn start."
msgstr ""
"피부가 껍질지고 머리카락에서 잎이 돋아나며 다음과 같은 혜택을 얻습니다: \n"
"- 임시 체력을 10 얻습니다.\n"
"- 건강 내성 굴림에 이점을 받습니다.\n"
"- 민첩이나 지혜 기반 명중 굴림에 이점을 받습니다.\n"
"- 당신의 30피트 내에 있는 크리쳐는 주문 지속시간 동안 힘 내성 굴림을 하거나 방해 받아야 합니다. 대상은 턴이 시작될 때마다 내성 "
"굴림을 재시도 할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&TreeForestGuardianTitle"
msgid "Wild Tree"
msgstr "초목"

msgctxt "Condition/&ConditionFarStepDescription"
msgid ""
"You can use a bonus action to teleport up to 60 ft to an unoccupied space "
"you can see."
msgstr "추가행동으로, 시야로 확인 가능한 60ft 내의 점유되지 않은 공간으로 순간이동할 수 있습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFarStepTitle"
msgid "Far Step"
msgstr "너른 걸음"

msgctxt "Feature/&PowerSteelWhirlwindTeleportDescription"
msgid ""
"You can teleport to an unoccupied space you can see within 5 feet of one of "
"the targets you hit or missed on your Steel Whirlwind attack."
msgstr "강철 회오리 공격으로 적중하거나 빗나간 대상 중 한 명으로부터 5피트 이내에 보이는 비어 있는 공간으로 순간이동할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerSteelWhirlwindTeleportTitle"
msgid "Teleport"
msgstr "순간이동"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBanishingSmiteFormat"
msgid "Banishing Smite!"
msgstr "추방의 강타!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBanishingSmiteLine"
msgid "{0} deals more damage to {1} through a banishing smite (+{2})"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 추방의 강타로 추가 피해를 가합니다 (+{2})"

msgctxt "Spell/&BanishingSmiteDescription"
msgid ""
"Your next hit deals additional 5d10 force damage with your weapon. "
"Additionally, if this attack reduces the target to 50 hit points of fewer, "
"you banish it for 1 min."
msgstr ""
"다음 무기를 이용한 공격 적중 시 추가로 5d10 역장 피해를 가합니다. 이 공격으로 대상의 HP가 50 이하로 감소했다면, 대상을 1분 "
"간 추방합니다."

msgctxt "Spell/&BanishingSmiteTitle"
msgid "Banishing Smite"
msgstr "추방의 강타"

msgctxt "Spell/&FarStepDescription"
msgid ""
"You teleport up to 60 ft to an unoccupied space you can see. On each of your "
"turns before the spell ends, you can use a bonus action to teleport in this "
"way again."
msgstr ""
"시야로 확인 가능한 점유되지 않은 60ft 내의 공간으로 순간이동합니다. 주문이 종료되기 전 자신 차례마다, 추가행동으로 다시 이렇게 "
"순간이동할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&FarStepTitle"
msgid "Far Step"
msgstr "너른 걸음"

msgctxt "Spell/&IncinerationDescription"
msgid ""
"Flames wreathe one creature you can see within range. The target must make a "
"Dexterity saving throw. It takes 8d6 fire damage on a failed save, or half "
"as much damage on a successful one. On a failed save, the target also burns "
"for the spell's duration. The burning target sheds bright light in a 30-foot "
"radius and dim light for an additional 30 feet and takes 4d6 fire damage at "
"the start of each of its turns."
msgstr ""
"화염이 범위 내에 보이는 크리쳐 하나를 휘감습니다. 대상은 민첩 내성 굴림을 해야 합니다. 실패하면 8d6 화염 피해와 주문 지속시간 "
"동안 불에 탑니다. 성공하면 그 절반만큼 피해를 받습니다. 불타는 대상은 반경 30피트 범위에서 밝은 빛을 발산하고 추가로 30피트 "
"범위에서 약간 어두운 빛을 발산하며, 매 턴 시작 시 4d6 화염 피해를 받습니다."

msgctxt "Spell/&IncinerationTitle"
msgid "Incineration"
msgstr "소각"

msgctxt "Spell/&MantleOfThornsDescription"
msgid ""
"Surround yourself with an aura of thorns. Those that start or walk through "
"take 2d8 piercing damage. This damage scales at higher levels by 1d8 per "
"slot."
msgstr ""
"가시의 기운으로 자신의 주변을 감쌉니다. 범위 내에서 턴을 시작하거나 범위를 지나가는 대상은 2d8 관통 피해를 입습니다. 상승한 슬롯 "
"레벨당 피해량이 1d8 증가합니다."

msgctxt "Spell/&MantleOfThornsTitle"
msgid "Mantle of Thorns"
msgstr "가시 망토"

msgctxt "Spell/&SonicBoomDescription"
msgid ""
"A small orb the same color as the balloon used appears at a point you choose "
"within range then expands with a loud crack into an explosion of force. Each "
"creature in a 30-foot radius must make a Strength saving throw. A target is "
"pushed up to 30 feet away from the center and dealt 6d8 thunder damage on a "
"failed save, or half as much damage and no movement on a successful one."
msgstr ""
"사거리 내 지정점 반경 30ft 내의 모든 크리쳐는 힘 내성굴림 실패 시 지정점을 기준으로 30ft 밀려난 후 6d8 천둥 피해를 "
"입습니다. 성공 시 절반의 피해만을 입고 밀려나지 않습니다."

msgctxt "Spell/&SonicBoomTitle"
msgid "Sonic Boom"
msgstr "폭음"

msgctxt "Spell/&SteelWhirlwindDescription"
msgid ""
"You flourish the weapon used in the casting and then vanish to strike like "
"the wind. Choose up to five creatures you can see within range. Make a melee "
"spell attack against each target. On a hit, a target takes 6d10 force "
"damage. You can then teleport to an unoccupied space you can see within 5 "
"feet of one of the targets you hit or missed."
msgstr ""
"시전에 사용한 무기를 휘두른 채 바람처럼 스쳐 지나가며 공격합니다. 범위 내에 보이는 크리쳐를 최대 5 까지 선택합니다. 각 대상에게 "
"근접 주문 공격을 합니다. 적중하면 대상이 6d10 역장 피해를 받습니다. 그런 다음 명중하거나 빗나간 대상 중 하나에서 5피트 이내에 "
"보이는 비어 있는 공간으로 순간이동할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&SteelWhirlwindTitle"
msgid "Steel Whirlwind"
msgstr "강철 회오리"

msgctxt "Condition/&ConditionHeroicInfusionDescription"
msgid "You endow yourself with endurance and martial prowess fueled by magic."
msgstr "마법의 힘으로 인내력과 무용을 부여 받았습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionHeroicInfusionTitle"
msgid "Heroic Infusion"
msgstr "영웅 탄생"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageHeroicInfusionFormat"
msgid "Heroic Infusion!"
msgstr "영웅 탄생!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageHeroicInfusionLine"
msgid "{0} heroically hits {1}! (+{2})"
msgstr "{0}이(가) 영웅답게 {1}을(를) 적중시킴! (+{2})"

msgctxt "Spell/&HeroicInfusionDescription"
msgid ""
"You endow yourself with endurance and martial prowess fueled by magic. Until "
"the spell ends, you can't cast spells, and you gain the following benefits:\n"
"• You gain 50 temporary hit points. If any of these remain when the spell "
"ends, they are lost.\n"
"• You have advantage on attack rolls that you make with simple and martial "
"weapons.\n"
"• When you hit a target with a weapon attack, that target takes an extra "
"2d12 force damage.\n"
"• You have the Fighter class armor, weapons, and saving throws proficiencies."
"\n"
"• You can attack twice, instead of once, when you take the Attack action on "
"your turn.\n"
"Immediately after the spell ends, you must succeed on a DC 15 Constitution "
"saving throw or suffer one level of exhaustion."
msgstr ""
"마법에 의한 인내력과 무용이 당신에게 부여됩니다. 주문이 끝날 때까지 주문을 시전할 수 없으며 다음과 같은 혜택을 얻습니다.\n"
"• 임시 체력 50을 얻습니다. 주문이 끝났을 때 임시 체력은 모두 잃습니다.\n"
"- 일반 무기와 군용 무기로 공격할 때 이점을 받습니다.\n"
"• 무기 공격으로 대상을 적중시키면 대상은 추가로 2d12 역장 피해를 받습니다. \n"
"• 파이터 클래스의 방어구, 무기, 내성굴림에 숙련을 받습니다.\n"
"• 당신의 턴에 공격 행동을 취할 때 한 번이 아닌 두 번 공격할 수 있습니다.\n"
"• 주문이 끝난 직후, DC 15 건강 내성 굴림을 성공하지 못하면 1 단계 탈진 상태에 빠집니다."

msgctxt "Spell/&HeroicInfusionTitle"
msgid "Heroic Infusion"
msgstr "영웅 탄생"

msgctxt "Condition/&ConditionReverseGravityDescription"
msgid "Caught by reverse gravity."
msgstr "반중력에 사로잡혔습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionReverseGravityTitle"
msgid "Reverse Gravity"
msgstr "중력 역전"

msgctxt "Spell/&ReverseGravityDescription"
msgid ""
"This spell reverses gravity in a 50-foot-radius, 100-foot-high cylinder "
"centered on a point within range."
msgstr "사거리 내 지정점을 중심으로 반경 50ft, 높이 100ft의 원통형 범위 내의 중력을 역전시킵니다."

msgctxt "Spell/&ReverseGravityTitle"
msgid "Reverse Gravit"
msgstr "중력 역전"

msgctxt "Condition/&ConditionMindBlankDescription"
msgid "Immune to psychic damage and the charmed condition."
msgstr "정신 피해 면역 및 매혹 상태 면역."

msgctxt "Condition/&ConditionMindBlankTitle"
msgid "Mind Blank"
msgstr "무심화 상태"

msgctxt "Spell/&MindBlankDescription"
msgid ""
"Until the spell ends, one willing creature you touch is immune to psychic "
"damage, any effect that would sense its emotions or read its thoughts, "
"divination spells, and the charmed condition."
msgstr ""
"주문 종료 시까지, 접촉한 희망하는 크리쳐 하나에게 정신 피해 면역을 부여합니다. 대상은 또한 자신의 감정이나 생각을 읽는 감각, "
"예지학파 마법, 매혹 상태에 면역이 됩니다."

msgctxt "Spell/&MindBlankTitle"
msgid "Mind Blan"
msgstr "무심화"

msgctxt "Condition/&ConditionForesightDescription"
msgid ""
"Advantage on all attack rolls, ability checks, and saving throws. Other "
"creatures have disadvantage on attack rolls."
msgstr "모든 명중굴림, 능력판정, 내성굴림에 이점을 받습니다. 다른 크리쳐는 명중굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionForesightTitle"
msgid "Foresight"
msgstr "예견안"

msgctxt "Condition/&ConditionTimeStopDescription"
msgid "Time is frozen for the affected creature."
msgstr "영향을 받은 크리쳐에 한해 시간이 얼어붙습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionTimeStopTitle"
msgid "Time Stopped"
msgstr "시간 정지"

msgctxt "Condition/&ConditionWeirdDescription"
msgid ""
"Frightened. At the end of each turn, make a Wisdom saving throw. On a "
"failure, take 4d10 psychic damage. On a success, this condition ends."
msgstr ""
"공포 상태에 빠집니다. 차례 종료마다, 지혜 내성굴림을 합니다. 실패 시 4d10 정신 피해를 입습니다. 성공 시 상태가 해제됩니다."

msgctxt "Condition/&ConditionWeirdTitle"
msgid "Weirded"
msgstr "기괴"

msgctxt "Spell/&ForesightDescription"
msgid ""
"You touch a willing creature and bestow a limited ability to see into the "
"immediate future. For the duration, the target can't be surprised and has "
"advantage on attack rolls, ability checks, and saving throws. Additionally, "
"other creatures have disadvantage on attack rolls against the target for the "
"duration."
msgstr ""
"희망하는 크리쳐 하나와 접촉해 가까운 미래를 볼 수 있는 한정된 능력을 부여합니다. 지속시간 동안 대상은 명중굴림, 능력판정, 내성굴림에 "
"이점을 받고 기습에 면역이 됩니다. 또한 대상을 표적으로 삼는 다른 크리쳐의 명중굴림에 불리점이 부여됩니다."

msgctxt "Spell/&ForesightTitle"
msgid "Foresight"
msgstr "예견안"

msgctxt "Spell/&MassHealDescription"
msgid ""
"A flood of healing energy flows from you into injured creatures around you. "
"You restore 120 hit points each to 6 creatures that you can see within "
"range. Creatures healed by this spell are also cured of all diseases and any "
"effect making them blinded or deafened. This spell has no effect on undead "
"or constructs."
msgstr ""
"치유 에너지의 너울이 시전자로부터 주변의 상처 입은 크리쳐들에게 흘러들어 갑니다. 사거리 내의 시야로 확인 가능한 최대 여섯까지의 크리쳐 "
"각각의 HP를 120 회복시킵니다. 이 주문으로 치유된 크리쳐는 또한 모든 질병이 제거되고, 실명이나 실청 상태를 유발하는 모든 효과가 "
"제거됩니다. 이 주문은 언데드나 구조체 유형 크리쳐에겐 효과가 없습니다."

msgctxt "Spell/&MassHealTitle"
msgid "Mass Heal"
msgstr "다중 치유"

msgctxt "Spell/&MeteorSwarmSingleTargetDescription"
msgid ""
"Blazing orbs of fire plummet to the ground at a single point you can see "
"within range. Each creature in a 40-foot-radius sphere centered on the point "
"you choose must make a Dexterity saving throw. The sphere spreads around "
"corners. A creature takes 20d6 fire damage and 20d6 bludgeoning damage on a "
"failed save, or half as much damage on a successful one. A creature in the "
"area of more than one fiery burst is affected only once."
msgstr ""
"사거리 내 시야로 확인 가능한 단일 지점을 향해 불타는 덩어리를 떨어트립니다. 지정점 반경 40ft 내의 모든 크리쳐는 민첩 내성굴림 "
"실패 시 20d6 화염 피해와 20d6 타격 피해를 입습니다. 성공 시 절반의 피해만을 입습니다. 이 주문의 범위는 골목을 돌아 "
"퍼집니다. 운석 여럿의 범위에 중첩된 크리쳐는 한 번만 영향을 받습니다."

msgctxt "Spell/&MeteorSwarmSingleTargetTitle"
msgid "Meteor Swarm [Single Target]"
msgstr "운석 소환 [단일 대상]"

msgctxt "Spell/&PowerWordHealDescription"
msgid ""
"A wave of healing energy washes over the creature you touch. The target "
"regains all its hit points. If the creature is charmed, frightened, "
"paralyzed, or stunned, the condition ends. If the creature is prone, it can "
"use its reaction to stand up. This spell has no effect on undead or "
"constructs."
msgstr ""
"접촉한 크리쳐 하나를 치유 에너지의 파도가 씻어내립니다. 대상은 모든 HP를 회복합니다. 대상이 매혹, 공포, 마비, 충격 상태였다면 "
"해당 상태이상도 제거합니다. 대상이 쓰러져 있었다면, 대상은 반응행동을 사용해 일어설 수 있습니다. 이 주문은 언데드나 구조체 유형 "
"크리쳐에겐 효과가 없습니다."

msgctxt "Spell/&PowerWordHealTitle"
msgid "Power Word Heal"
msgstr "권능어: 치유"

msgctxt "Spell/&PowerWordKillDescription"
msgid ""
"You utter a word of power that can compel one creature you can see within "
"range to die instantly. If the creature you choose has 100 hit points or "
"fewer, it dies. Otherwise, the spell has no effect."
msgstr ""
"사거리 내의 시야로 확인 가능한 크리쳐 하나를 즉사로 몰아낼 수 있는 권능어를 외웁니다. 대상의 HP가 100 이하였다면, 대상은 "
"사망합니다."

msgctxt "Spell/&PowerWordKillTitle"
msgid "Power Word Kill"
msgstr "권능어: 죽음"

msgctxt "Spell/&ShapechangeDescription"
msgid ""
"You assume the form of a different creature for the duration. The new form "
"can be of any creature with a challenge rating equal to your level or lower."
msgstr "지속시간 동안 다른 크리쳐의 형상을 취합니다. 변하려는 크리쳐의 CR은 시전자의 레벨 이하여야 합니다."

msgctxt "Spell/&ShapechangeTitle"
msgid "Shapechange"
msgstr "형상변화"

msgctxt "Spell/&TimeStopDescription"
msgid ""
"You briefly stop the flow of time for everyone but yourself. No time passes "
"for other creatures, while you take 1d4 + 1 turns in a row, during which you "
"can use actions and move as normal."
msgstr ""
"자신을 제외한 모드의 시간의 흐름을 잠시 멈춥니다. 다른 크리쳐들에 한해 시간이 흐르지 않는 동안, 시전자는 연속으로 1d4+1턴을 "
"받습니다. 그동안 이동하고 행동을 취할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&TimeStopTitle"
msgid "Time Stop"
msgstr "시간 정지"

msgctxt "Spell/&WeirdDescription"
msgid ""
"Drawing on the deepest fears of a group of creatures, you create illusory "
"creatures in their minds, visible only to them. Each creature in a 30-foot-"
"radius sphere centered on a point of your choice within range must make a "
"Wisdom saving throw. On a failed save, a creature becomes frightened for the "
"duration. The illusion calls on the creature's deepest fears, manifesting "
"its worst nightmares as an implacable threat. At the end of each of the "
"frightened creature's turns, it must succeed on a Wisdom saving throw or "
"take 4d10 psychic damage. On a successful save, the spell ends for that "
"creature."
msgstr ""
"크리쳐 무리의 가장 깊숙한 공포를 끌어내어, 대상들의 마음에 그들에게만 보이는 환영으로 된 크리쳐들을 만듭니다. 사거리 내 지정점 반경 "
"30ft 내의 모든 크리쳐는 지혜 내성굴림 실패 시 지속시간 동안 공포 상태에 빠집니다. 이 환영은 대상의 가장 깊은 공포를 반영합니다. "
"대상은 자신 차례 종료마다 지혜 내성굴림을 해야만 합니다. 실패 시 4d10 정신 피해를 입습니다. 성공 시 대상에 한해 주문이 "
"종료됩니다."

msgctxt "Spell/&WeirdTitle"
msgid "Weir"
msgstr "기괴"
